**3188. – Asarum europaeum** L. – //Cabaret//. – Plante vivace, velue, à odeur poivrée désagréable ; souche et tiges longuement rampantes et radicantes, émettant des rameaux très courts, dressés, écailleux, portant 1-2 paires de feuilles orbiculaires en rein longuement pétiolées, et au sommet une fleur noirâtre, velue, courtement pédonculée ; //périanthe en cloche, à 3 lobes égaux ovales-cuspidés ; 12 étamines, à filets libres et courts ; capsule subglobuleuse, couronnée par le périanthe persistant, s'ouvrant irrégulièrement, //à graines ovoïdes creuses en dedans.
Bois frais, dans l'Est, le Nord et le Centre ; Pyrénées ; nul dans l'Ouest et la région méditerranéenne. – Europe, surtout centrale ; Caucase, Sibérie. – Mars-mai. = Irritant, purgatif et vomitif.